Wordpress 定 Wix

本身識打code識寫網頁，但而家有好多網上website builder 唔洗識打code都整到網頁又慳時間，真係人人都可以自己整到網站咁制。

最近的起心肝想整番個屬於自己既網站，
應該揀Wordpress 定 Wix好？

wordpress

網店：webnode
其他一律Wordpress

Wordpress

wp

識打code 應該Wordpress
有咩特別事起上嚟自己可以搞, 唔洗100%罐頭

Webflow屌打哂兩邊

有咩優勝之處？
多唔多人用

我見wix 輕鬆整到好靚

租個vps 用nginx
所有嘢都in control

Performance快，Google pagespeed可以接近滿分
基本上所有css property, animation都完全customize到，
可以export code（靚code）自己host
Zendesk, Dell, Rakuten, 保誠都係用webflow
呢度亦可以睇下一般用家嘅showcase

原來仲要係免費

好奇問下巴打你會建議點自學打web我有上網睇reactjs tutorial,仲係初學階段，
砌layout砌到好煩，有時完全唔知點樣整靚d

想學埋整login system點知要搭埋sql真係超多野要學

練熟html, css, js先
用vanilla js寫到網出嚟先學react

以前大學有學過寫html, css 同JavaScript.
之後出黎有斷斷續續 自學過唔少frontend同backend野，bootstrap、Node.js 、React、MySQL...
寫過幾個WebApp 同網頁放上GitHub 咁。

我自己自學個d部份 最主要唔係靠睇片睇YouTube 學， 係靠自己落手落腳一面寫一面從中學習。
例如我想寫某種網頁/某個類型web app, 我最先一黎係google 左點寫，然後網上就有一大堆類似你想寫既野相關教學影片/blogs, 跟住揾番相關所需技術既官網，入面有齊documents 。 我係一路寫 一路refer 大量人地唔同既影片/blogs相類似分享教學，有concept 唔明/新technique 就上番官網refer番個document.

React + CSS library 好過
睇返Wordpress真係狗也不屌
Wix 未用過就唔評論

網店 唔係shopify咩

咁撚正

你咁學法有排學
學熟component props state ref lifecycle夠曬一般人用
javascript function 同 html dom 用到再睇doc
javascript一般人都係CRUD
CSS真係要學好啲觀念

frontend 最啱自學programming入手 好容易有成功感
寫CRUD又唔洗咩CS知識

點會呀...
WordPress 個market share都幾高下
最重要用CMS 整網頁 慳到好多時間 又啱晒唔係有打code/唔識code 既人。
你自己寫code 隨時諗到勁耐都未寫到想要既效果，隨時你要幾日先寫得好既網頁
用Wordpress 一陣就整好

crud唔洗入sql咩
寫frontend寫到我死
d layout難砌到

個人網站仔要咩sql
係咪CSS position 同 display我覺得最多新手卡呢樣
同埋float 完要clearfix 否則會有啲奇怪問題
不過而家都用grid flex layout
以前中學仲教用table 做layout

完全唔識code就係Wordpress
但Wordpress 如果要大改好煩

Webflow + 1

Wix 出左個Editor X
唔知好唔好用

唔洗customize
用theme 就wordpress

要大改 倒不如自己dup code好過
見人用空starter theme 去重寫
倒不如自己寫

要睇人d code

ghost點睇

搭單問下
識少少html css
JavaScript奇差
想開網店應該用咩
唔該晒大家

yesyes positioning我第1次做係用bootstrap
但發現自己加d css同佢果d唔夾 會炒埋一碟改極都改唔到
依家試緊由頭做起，但都唔太識，初學web好難
例如岩岩打navbar,我想左手面show Starbucks個字，然後隔少少位再加個starbucks logo搵左好耐先知係用span class marginright當然係我太廢先搞成咁

用margin 頂開呢個做法調整位置有啲風險
應該set position 做 absolute or relative
再set left right property

如果係absolute position會唔會破壞個responsive design

冇問題不過要set @media好煩
要responsive design就用Grid layout 唔洗煩

webflow d design 係唔錯
但export 出黎d code 多bug 到仆街
之前搵人freelance redesign 過website
夠膽死交垃圾無responsive 之後話比埋code 我已經執到唔好要求咁多野
仲要full paid左
最後design 又唔要得，code 更加唔洗講

唔該曬
我用reactjs試試

如果咁perfect好多人失業

backends 可以用 firebase 唔洗搞咁多野
最近研究緊 諗住整個project仔 我以前好在意寫野出來一定要搵錢
後尾睇化左 變左興趣使然 做到貢獻就算

唔識firebase有時間睇睇
姐係你建議react+firebase?我本身諗住nodejs

Firebase唔係programming language黎
係一個應用程式開發和管理platform,
你可以將你既node.js backend 放上去firebase

長知識了thxthx

佢係咪export埋啲custom js？
我睇未minify啲code都好正常喎。

不過喺webflow整同寫code一樣
啲div點疊啲animation點寫都好影響performance同code

咁點解唔自己from scratch寫？
MERN 或者MEVN Stack
為咁wordpress個cms同plugin?

咁wordpress
SEO 係好過hand coded 嘅
但要dup wordpress php

用wordpress
SEO 都要好流... On page SEO 基本野
用埋個yoast seo 應該唔會流得去邊 識set嘅話

Php
Nodejs
Java spring
.Net
Go lang
Python
講真 冇隻鐘意